<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>YT Yeoh</title><link>https://ytyeoh.github.io/my_blog/</link><description>Recent content on YT Yeoh</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 28 Mar 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ytyeoh.github.io/my_blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title> 监狱与政权</title><link>https://ytyeoh.github.io/my_blog/posts/3/</link><pubDate>Mon, 28 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ytyeoh.github.io/my_blog/posts/3/</guid><description>怎么判断一个政府好不好？基本上大家都各有各说法，当官当权地肯定说政府好呀，丰功伟绩娓娓道来。失权者肯定说不好，满目疮痍也是娓娓道来。无权无势地百姓呢？没人在乎。
无论什么时候那一个政权都有其利与弊，利大于弊就可以春秋长存，弊大于利的可以成为历史了。这不谈那些深奥的问题，只是提供一些观点回顾历史。
有句话说性本善，但我认为该说人都是自私的。自私的人不必害羞，这是人性，就如吃喝拉撒般的日常。军人打战保护国家还不是为了保护自己家人妻小，又不是要保护仇人的亲人，这难道不是自私吗？如果那位军人不自私，他早就逃之夭夭，不会打战保你的家卫你的国了。慢着，逃兵也是自私呀！他不想死也是自私呀！
自私的人理所当然都会先想到自己，也就是我们所说的人权。当然这不是绝对，但准确性很高用以评估政权地一种方式。虽然我们不犯法，也不打算进监狱，不过看看监狱就可以窥探那个政权好不好。几乎大多数时候，古代的监狱都人满为患，门庭若市，尤其是大家都认识的昏君，看看他管理下的监狱。纣王，杨广，高湛尤其是北齐和明朝的监狱都是蒸蒸日上不是逼得自私的人起兵造反就是自私的邻国来占领。
这些时代的监狱易进难出，直进竖出，走进躺出。没人知道自己何时就会发现自己醒来就在监狱，日子肯定都过得战战兢兢。来看看李世民先生的贞观之治，更夸张的是全国监狱一度只有9个死囚…这监狱几乎门可罗雀，空荡荡地把政权带推向巅峰。
以前打战靠囚犯，都是把囚犯带上逼着他们冲锋掩护部队突入。可是这空荡荡的监狱哪里来囚犯冲锋？没了囚犯反而还可以平定东突厥，薛延陀，高昌，吐谷浑这不是在发梦吗？但事实就是如此，由于唐朝采用府兵制，保家卫国的都是自私的本地人，所以没了囚犯士气还是满满的。只是到了后期才采取募兵制，就没那么强大的战斗力保护家园。
基本上监狱都是政权的私人打击政敌的工具，拷打用刑怎样都行，反正就是把眼中钉搞死就行了。冤狱还是真狱都不重要，重要的是秘密和不见得光的事永远保持不变。宦官杀外戚还是官官相杀或者天选之子自相残杀都好，最重要把该杀的该遮盖的工作交给监狱来处理。别担心罪名，莫须有。看看岳飞破得了拐子马，但就破不了杭州监狱大门。袁崇焕的炮轰退清兵，但也轰不破北京监狱大门。陈汤千里诛敌，却囚于长安监狱差点丧命。
到了今天监狱还是依旧发挥它的作用，保护政权。到了现代还可以做起买卖，不再只是诛杀，还可以买卖器官，活摘生鲜，可移植用。除掉了目标还可以赚钱补贴私人财库，一石二鸟。至于女性囚犯还可以先云雨一番后才卖掉器官，毫不浪费。
评论一个政权不会很难，看看它的监狱以及它怎样对待囚犯，与生俱来自私的本性就会告诉我们这个政权好不好了。无论一个囚犯犯了什么罪，对他的处罚都不可以超越法律的范围或者所谓的道德范围。如果一个需要残忍对待囚犯的政权来保护自己，那么别奢望这个政权还可以保护到人民的安全。泥菩萨过江。</description></item><item><title>受害者</title><link>https://ytyeoh.github.io/my_blog/posts/hugo-coder-wiki/</link><pubDate>Sun, 27 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ytyeoh.github.io/my_blog/posts/hugo-coder-wiki/</guid><description>一直以来我以为掠食者除了人类都是没有天敌，但慢慢我发现原来不是这样的。原来它们才是受害者，都一直不断被欺压迫害，为了生存不得已而为之。它们都是一群没有远大志向的受害者，吃了这餐就没下一餐。
首先介绍鳄鱼，其实鳄鱼们是受害者，它们是被迫猎食那些不断迫害它的动物。鳄鱼们的生活领地-河每天都被那些牛羊之类的草食动物侵犯着，它们不断喝掉河水，失去了河水会导致鳄鱼丧失栖息地失去保护导致灭亡。无计可施之下鳄鱼只好猎食牛羊来保护自己的家园，免得流离失所。
再来看看鲸鱼，鲸鱼是地球最大的动物，当然嘴巴也很大，所以我们都用“鲸吞”来表示大量食用的形容词。现实中鲸鱼很胆小，每天被那么多虾包围，快不能呼吸了。这些虾 一直都在侵略鲸鱼的领地不断压缩鲸鱼的生存空间，也是为了生存鲸鱼就只好鲸吞那些虾来换取生存的机会。胆小的鲸鱼战战兢兢鲸吞着虾，只是为了多一点生存空间不得已而为之。况且 你看这虾怎么吞也吞不完，还好鲸鱼都争气不然早就被虾迫害到绝种了。
我们不得 不说说舍己为人的豺狼。大家都知道老虎狮子都是猎食其他动物以生存的顶级掠食者，要让这些顶级掠食者灭亡，往往都只能靠它们老死，病死或被人类猎杀。为了保护牛羊都不再死于老虎和狮子的猎食，豺狼都干冒奇险偷走老虎狮子的猎物。只要没了食物，老虎狮子都会饿死。一旦老虎狮子饿死后，牛羊都安全了，再也不会被猎杀，摆脱了被捕食的噩运。
除了动物，人类的世界也是充满了富含爱心以及被迫害的人士。他们大多都投身政治为了广大群众利益抛头颅洒热血，所做的决定都是为了大众利益，从不为自己利益设想。连先天下之忧而忧，后天下之乐而乐的范仲淹先生都自叹不如，以范先生时代的千里马拍马急追也追不上。
一直都有人为了自己族群未来，不惜拉下面子侃侃而谈复兴大计。他们不惜牺牲自己家庭，生活，前途不畏强权就只是为了捍卫族群的未来。他们发愤忘食，气愤填膺不甘于族群的未来就这样被人给耽误了。他们会不停斗争直到目标达成或者被封官加爵后才会停止，让那些人见识到他们愚公移山的决心。</description></item><item><title>当客机成了俯冲轰炸机</title><link>https://ytyeoh.github.io/my_blog/posts/5/</link><pubDate>Mon, 21 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ytyeoh.github.io/my_blog/posts/5/</guid><description>2022年3月21日，广西发生了一起空难事件。这是一架属于中国南方航空公司从昆明飞往广东的波音737客机，咋看之下我还以为是之前有问题才刚于2020年11月8日复飞不久的737，但原来这不是之前出事的737-Max，这是737-800。难道737真的那么可怕吗？
2017和2019的空难飞机都是737-max， 都是在起飞不久失事。之前的lll是疑似迎角传感器故障或机动性特性增强系统反应过度导致机师于计算机导航恶性对抗导致飞机坠毁。为了提高载重量lll加强了发动机，并添加MCAS系统（激动特性增强系统）来增强俯仰特性，这就导致了lll起飞时风速会导致错误以致飞机变成俯冲形式飞行酿成悲剧。
俯冲非常危险，基本上只有轰炸机需要俯冲，客机根本没必要以俯冲来飞行。为了精确攻击地上或水面目标，二战时多数轰炸机都采取俯冲的方式来攻击。而且大马力战斗机的出现以及地面防空武器的快速发展，目前的战场都不采用俯冲式攻击了，有也只是进行小角度俯冲，不再像二战期间的专职俯冲。
说完了俯冲，让我们看看这次出事的飞机737-800。基本上mmm和lll比较起来算得上比较稳定，不会发生类似lll发动机马力过大或新系统的问题。排除掉飞机型号的问题，维修不妥当也是会造成飞机发生事故。可是根据网上的影片回播，飞机并非空中解体，毕竟零件事故是有几率导致空中解体事件。</description></item><item><title>受害者</title><link>https://ytyeoh.github.io/my_blog/posts/1/</link><pubDate>Sun, 20 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ytyeoh.github.io/my_blog/posts/1/</guid><description>一直以来我以为掠食者除了人类都是没有天敌，但慢慢我发现原来不是这样的。原来它们才是受害者，都一直不断被欺压迫害，为了生存不得已而为之。它们都是一群没有远大志向的受害者，吃了这餐就没下一餐。
首先介绍鳄鱼，其实鳄鱼们是受害者，它们是被迫猎食那些不断迫害它的动物。鳄鱼们的生活领地-河每天都被那些牛羊之类的草食动物侵犯着，它们不断喝掉河水，失去了河水会导致鳄鱼丧失栖息地失去保护导致灭亡。无计可施之下鳄鱼只好猎食牛羊来保护自己的家园，免得流离失所。
再来看看鲸鱼，鲸鱼是地球最大的动物，当然嘴巴也很大，所以我们都用“鲸吞”来表示大量食用的形容词。现实中鲸鱼很胆小，每天被那么多虾包围，快不能呼吸了。这些虾 一直都在侵略鲸鱼的领地不断压缩鲸鱼的生存空间，也是为了生存鲸鱼就只好鲸吞那些虾来换取生存的机会。胆小的鲸鱼战战兢兢鲸吞着虾，只是为了多一点生存空间不得已而为之。况且 你看这虾怎么吞也吞不完，还好鲸鱼都争气不然早就被虾迫害到绝种了。
我们不得 不说说舍己为人的豺狼。大家都知道老虎狮子都是猎食其他动物以生存的顶级掠食者，要让这些顶级掠食者灭亡，往往都只能靠它们老死，病死或被人类猎杀。为了保护牛羊都不再死于老虎和狮子的猎食，豺狼都干冒奇险偷走老虎狮子的猎物。只要没了食物，老虎狮子都会饿死。一旦老虎狮子饿死后，牛羊都安全了，再也不会被猎杀，摆脱了被捕食的噩运。
除了动物，人类的世界也是充满了富含爱心以及被迫害的人士。他们大多都投身政治为了广大群众利益抛头颅洒热血，所做的决定都是为了大众利益，从不为自己利益设想。连先天下之忧而忧，后天下之乐而乐的范仲淹先生都自叹不如，以范先生时代的千里马拍马急追也追不上。
一直都有人为了自己族群未来，不惜拉下面子侃侃而谈复兴大计。他们不惜牺牲自己家庭，生活，前途不畏强权就只是为了捍卫族群的未来。他们发愤忘食，气愤填膺不甘于族群的未来就这样被人给耽误了。他们会不停斗争直到目标达成或者被封官加爵后才会停止，让那些人见识到他们愚公移山的决心。</description></item><item><title>100年前</title><link>https://ytyeoh.github.io/my_blog/posts/2/</link><pubDate>Tue, 15 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ytyeoh.github.io/my_blog/posts/2/</guid><description>东方政府与西方政府喝着下午茶，东方政府就好奇问西方政府：“为何贵国人民对于政府的政策都大力支持，没有扯后腿事件。但是我方人民就不断一直扯后腿，阳奉阴违害得我一直不停捉拿捣乱者，以致建国大计被搁浅了，劳命伤国呀！”
西方政府就回答：“可以，我可以分享些故事给你参详参详。我能成为政府是因为人民投选让我代表他们，所以他们都会支持我的政策。请问你是如何取得执政权力呢？”东方政府回答：“我们也是人民投选出来的政府呀。我们也是代表人民来治理国家让人民过上好生活。。”
西方政府就询问：“我们是通过选票，一人一票投选出来当政府，请问你们也是一样吗？”东方政府回答：”我们不用选票，我们用枪杆子来投票。谁得到越多枪杆子的支持谁就是政府。”西方政府恍然大悟后说：“这样不大行，枪的力量虽然强大，但人心不服都不会真的支持政府。纸的力量原比枪还强大，可以真正让人民发自内心支持你。我建议你可以采用我们的方法来举办投票。”
一百年后 东方政府子孙与西方政府子孙又再次于国际会议上相遇，于是聊起了一百年前的对话。东方政府：“非常感谢你的祖父给我祖父的建议，纸的力量果然比枪强大，今天人民对于政府的政策都非常支持，非常感谢你。”西方政府回答：“那太好了，恭喜你，请问你以什么政策来获取支持？会很难实行吗？”东方政府回答：“很简单，为了确保候选人都是有品质，每次举办选举时，参选的人都必须得到我的批准信才可以竞选。这样一来，他们选了他们喜欢的人就会大力支持政府的政策了。纸的力量果然比枪强大，也省下了我很多钱。改日你来我国家造访，我招待你喝喝酒聚一聚。”</description></item><item><title>Markdown Syntax Guide</title><link>https://ytyeoh.github.io/my_blog/posts/markdown-syntax/</link><pubDate>Mon, 11 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ytyeoh.github.io/my_blog/posts/markdown-syntax/</guid><description>&lt;p>This article offers a sample of basic Markdown syntax that can be used in Hugo content files, also it shows whether basic HTML elements are decorated with CSS in a Hugo theme.&lt;/p></description></item><item><title>Math Typesetting</title><link>https://ytyeoh.github.io/my_blog/posts/math-typesetting/</link><pubDate>Fri, 08 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ytyeoh.github.io/my_blog/posts/math-typesetting/</guid><description>&lt;p>Mathematical notation in a Hugo project can be enabled by using third party JavaScript libraries.&lt;/p></description></item><item><title>About</title><link>https://ytyeoh.github.io/my_blog/about/</link><pubDate>Thu, 28 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ytyeoh.github.io/my_blog/about/</guid><description>我是一个网站开发者，主要是用Ruby On Rails开发网站。这是一个使用go 的hugo开发的网站。
主要是写一些播客，记录一些重要事件。</description></item><item><title>Contact</title><link>https://ytyeoh.github.io/my_blog/contact/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ytyeoh.github.io/my_blog/contact/</guid><description>Follow me, @ytyeoh.</description></item><item><title>Projects</title><link>https://ytyeoh.github.io/my_blog/projects/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ytyeoh.github.io/my_blog/projects/</guid><description>Nothing to see here&amp;hellip; Move along!</description></item></channel></rss>